<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bienvenue sur mon blog ! on Ilone Hayek : Blog, Reviews, Podcasts</title>
    <link>https://ilone.hayek.fr/</link>
    <description>Recent content in Bienvenue sur mon blog ! on Ilone Hayek : Blog, Reviews, Podcasts</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2021 17:31:57 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://ilone.hayek.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Le Prophète de Khalil Gibran (1923)</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/books/le_prophete/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 17:31:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/books/le_prophete/</guid>
      <description>🎨 Impressions Très rapide à lire, très poétique, il permet de faire réfléchir sur la sagesse en une soirée et de remettre en question des principes que l&amp;rsquo;on pensait acquis et compris. C&amp;rsquo;est un livre court mais profond.
🔍 Comment je l&amp;rsquo;ai découvert ? Mes parents me l&amp;rsquo;ont recommandé.
🥰 Qui devrait le lire ? Tous ceux qui s&amp;rsquo;intéressent aux récits poétiques philosophiques et qui cherchent des réponses à leurs questions existentielles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to think like a Roman Emperor de Donald Robertson (2019)</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/books/how_to_think_like_a_roman_emperor/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 23:23:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/books/how_to_think_like_a_roman_emperor/</guid>
      <description>🚀 Le livre en 3 phrases  La philopshie Stoïque nous aide dans la vie quotidienne Le Stoïque se comporte en homme sage, mesuré et vertueux Le Stoïcisme permet d&amp;rsquo;avoir une grande ouverte d&amp;rsquo;esprit sur soi-même, les autres et le monde  🎨 Impressions Le livre est un peu long avec un début pas terrible mais de nombreux conseils sont donnés afin d&amp;rsquo;appliquer au milieu la philisophie Stoïque au travers d&amp;rsquo;exemples et de mentors comme Marc Aurèle ou Sénèque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anything you want de Derek Sivers (2011)</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/books/anything_you_want/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 23:22:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/books/anything_you_want/</guid>
      <description>🚀 Le livre en 3 phrases  Rechercher ce qui nous rend heureux Faire ce que l&amp;rsquo;on a envie de faire pour son propre plaisir Rendre service aux autres  🎨 Impressions J&amp;rsquo;ai adoré ce livre ! Le schéma de pensée de l&amp;rsquo;auteur me correspond tout à fait et je partage ses points de vue. C&amp;rsquo;est un livre très court et facile à lire. L&amp;rsquo;auteur semble être une personne humble malgré son succès et nous délivre de bons conseils.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Intelligence Artificielle</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/articles/ia/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 17:07:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/articles/ia/</guid>
      <description>Pour plus d&amp;rsquo;info sur le sujet vous pouvez aussi écouter mon podcast ici.
L&amp;rsquo;IA ou Intelligence Artificielle est un mot que l&amp;rsquo;on entend de plus en plus au quotidien. Cette notion reste pourtant vague pour la plupart des gens. L&amp;rsquo;IA est ce terme qui revient dans presque chaque film de science-fiction catastrophe mais c&amp;rsquo;est en réalité bien plus que ça. De nombreuses IA sont déjà implémentées dans le monde actuel sans que l&amp;rsquo;on s&amp;rsquo;en rende toujours compte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The 4-Hour Workweek de Timothy Ferriss (2007)</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/books/the_4_hour_workweek/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 17:32:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/books/the_4_hour_workweek/</guid>
      <description>🚀 Le livre en 3 phrases  Travailler (beaucoup) moins, gagner autant voire plus Faire partie des NR (New Rich) grâce aux étapes D.E.A.L. Vivre notre vie rêvée grâce au temps libre que l&amp;rsquo;on s&amp;rsquo;est créé  🎨 Impressions J&amp;rsquo;ai trouvé le livre très fouilli dans la manière de présenter les choses. L&amp;rsquo;idée principale est cernée autour de 4 chapitres majeurs mais à l&amp;rsquo;intérieur de chaque chapitre il y a des mini-chapitres et des témoignagnes ou des histoires racontées, on ne sait jamais trop qui écrit quoi et quand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atomic Habits de James Clear (2018)</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/books/atomic_habits/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 17:32:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/books/atomic_habits/</guid>
      <description>🚀 Le livre en 3 phrases  De petits changements mènent à de grands résultats Les habitudes peuvent transformer notre vie pour nous aider à atteindre nos objectifs mais peuvent aussi nous détruire En plus des habitudes, l&amp;rsquo;amélioration continue est nécessaire sous peine de régression  🎨 Impressions Le livre est facile à lire et à comprendre, bien documenté et bien structuré : un exemple à chaque début de chapitre, un développement de l&amp;rsquo;idée principale et un petit résumé en fin de chapitre.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
