<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bienvenue sur mon blog ! on Ilone Hayek : Blog, Reviews, Podcasts</title>
    <link>https://ilone.hayek.fr/</link>
    <description>Recent content in Bienvenue sur mon blog ! on Ilone Hayek : Blog, Reviews, Podcasts</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Feb 2021 21:26:05 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://ilone.hayek.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Revenant</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/films/the_revenant/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 21:26:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/films/the_revenant/</guid>
      <description>⛰ De quoi ça parle (Spoiler) L&amp;rsquo;histoire se déroule en Alaska, où un trappeur est chargé de guider d&amp;rsquo;autres trappeurs à travers le territoire indigène afin de rejoindre leur camp de base avec des peaux de grizzlis pour pouvoir les revendre.
Ils perdent beaucoup d&amp;rsquo;hommes après une attaque des indigènes qui évidemment de voient pas d&amp;rsquo;un bon oeil la présence de trappeurs. Ils décident alors de cacher les peaux et de prendre un raccourci afin de retourner à leur camp et de revenir chercher les peaux avec du renfort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Show Your Work!</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/books/show_your_work/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 11:32:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/books/show_your_work/</guid>
      <description>🚀 Le livre en 3 phrases  Partager ses idées et son travail, sur internet, gratuitement Il ne faut pas nécessairement être un expert pour partager son travail, les débutants peuvent facilement aider les autres. En partageant son travail en ligne, vous attirez des gens qui sont intéressés par ce que vous faites, ce qui représente une grande satisfaction personnelle.  🎨 Impressions J&amp;rsquo;ai bien aimé ce livre qui m&amp;rsquo;a poussé à débuter sur Internet alors que je me posais des questions sur l&amp;rsquo;utilité et la manière de procéder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Shining</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/films/shining/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 20:17:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/films/shining/</guid>
      <description>⛰ De quoi ça parle Un homme devient gardien dans un hôtel dans les montagnes aux Etats-Unis. Il est chargé de garder l&amp;rsquo;hôtel durant la période hivernale alors qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a aucun client. L&amp;rsquo;hôtel jouit d&amp;rsquo;une très mauvaise réputation car il serait hanté par l&amp;rsquo;âme de l&amp;rsquo;ancien gardien qui a tué sa famille, c&amp;rsquo;est la raison pour laquelle personne n&amp;rsquo;accepte ce poste. Comme le protagoniste manque d&amp;rsquo;argent (il est aussi auteur), il est prêt à prendre n&amp;rsquo;importe quel job.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Prophète</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/books/le_prophete/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 17:31:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/books/le_prophete/</guid>
      <description>🎨 Impressions Très rapide à lire, très poétique, il permet de faire réfléchir sur la sagesse en une soirée et de remettre en question des principes que l&amp;rsquo;on pensait acquis et compris. C&amp;rsquo;est un livre court mais profond.
🔍 Comment je l&amp;rsquo;ai découvert Mes parents me l&amp;rsquo;ont recommandé.
🥰 Qui devrait le lire Tous ceux qui s&amp;rsquo;intéressent aux récits poétiques philosophiques et qui cherchent des réponses à leurs questions existentielles. Ceux qui aiment les livres courts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to think like a Roman Emperor</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/books/how_to_think_like_a_roman_emperor/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 23:23:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/books/how_to_think_like_a_roman_emperor/</guid>
      <description>🚀 Le livre en 3 phrases  La philosophie Stoïque nous aide dans la vie quotidienne Le Stoïque se comporte en homme sage, mesuré et vertueux Le Stoïcisme permet d&amp;rsquo;avoir une grande ouverte d&amp;rsquo;esprit sur soi-même, les autres et le monde  🎨 Impressions Le livre est un peu long avec un début pas terrible mais de nombreux conseils sont donnés afin d&amp;rsquo;appliquer au milieu la philosophie Stoïque au travers d&amp;rsquo;exemples et de mentors comme Marc Aurèle ou Sénèque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anything you want</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/books/anything_you_want/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 23:22:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/books/anything_you_want/</guid>
      <description>🚀 Le livre en 3 phrases  Rechercher ce qui nous rend heureux Faire ce que l&amp;rsquo;on a envie de faire pour son propre plaisir Rendre service aux autres  🎨 Impressions J&amp;rsquo;ai adoré ce livre ! Le schéma de pensée de l&amp;rsquo;auteur me correspond tout à fait et je partage ses points de vue. C&amp;rsquo;est un livre très court et facile à lire. L&amp;rsquo;auteur semble être une personne humble malgré son succès et nous délivre de bons conseils.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Intelligence Artificielle</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/articles/ia/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 17:07:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/articles/ia/</guid>
      <description>Pour plus d&amp;rsquo;info sur le sujet vous pouvez aussi écouter mon podcast ici.
L&amp;rsquo;IA ou Intelligence Artificielle est un mot que l&amp;rsquo;on entend de plus en plus au quotidien. Cette notion reste pourtant vague pour la plupart des gens. L&amp;rsquo;IA est ce terme qui revient dans presque chaque film de science-fiction catastrophe mais c&amp;rsquo;est en réalité bien plus que ça. De nombreuses IA sont déjà implémentées dans le monde actuel sans que l&amp;rsquo;on s&amp;rsquo;en rende toujours compte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The 4-Hour Workweek</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/books/the_4_hour_workweek/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 17:32:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/books/the_4_hour_workweek/</guid>
      <description>🚀 Le livre en 3 phrases  Travailler (beaucoup) moins, gagner autant voire plus Faire partie des NR (New Rich) grâce aux étapes D.E.A.L. Vivre notre vie rêvée grâce au temps libre que l&amp;rsquo;on s&amp;rsquo;est créé  🎨 Impressions J&amp;rsquo;ai trouvé le livre très fouilli dans la manière de présenter les choses. L&amp;rsquo;idée principale est cernée autour de 4 chapitres majeurs mais à l&amp;rsquo;intérieur de chaque chapitre il y a des mini-chapitres et des témoignagnes ou des histoires racontées, on ne sait jamais trop qui écrit quoi et quand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atomic Habits</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/books/atomic_habits/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 17:32:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/books/atomic_habits/</guid>
      <description>🚀 Le livre en 3 phrases  De petits changements mènent à de grands résultats Les habitudes peuvent transformer notre vie pour nous aider à atteindre nos objectifs mais peuvent aussi nous détruire En plus des habitudes, l&amp;rsquo;amélioration continue est nécessaire sous peine de régression  🎨 Impressions Le livre est facile à lire et à comprendre, bien documenté et bien structuré : un exemple à chaque début de chapitre, un développement de l&amp;rsquo;idée principale et un petit résumé en fin de chapitre.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
