<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on Ilone Hayek : Blog, Reviews, Podcasts</title>
    <link>https://ilone.hayek.fr/articles/</link>
    <description>Recent content in Articles on Ilone Hayek : Blog, Reviews, Podcasts</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Feb 2021 12:24:58 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://ilone.hayek.fr/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Apprendre n&#39;importe quel nouveau sujet</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/articles/comment_apprendre_un_nouveau_sujet/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 12:24:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/articles/comment_apprendre_un_nouveau_sujet/</guid>
      <description>Pourquoi Il est souvent difficile de commencer à apprendre un nouveau sujet à partir de rien. Lorsque l&amp;rsquo;on ne sait pas par où commencer, on abandonne rapidement une idée qui aurait pu nous faire découvrir de nombreuses choses intéressantes. En revanche, si l&amp;rsquo;on sait où et comment trouver les bonnes infos, il est beaucoup plus facile de s&amp;rsquo;y mettre et de persévérer.
But Chercher et apprendre tous les sujets que vous voulez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment améliorer son alimentation</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/articles/alim/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 13:08:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/articles/alim/</guid>
      <description>Pour ceux qui souhaitent davantage de détails je vous invite à consulter directement le blog www.sante-et-nutrition.com (toutes les images incluses dans ce résumé sont la propriété d&amp;rsquo;Anthony Berthou)
Après la lecture du livre La Clinique du Coureur j&amp;rsquo;ai bien pris conscience de l&amp;rsquo;importance de l&amp;rsquo;alimentation dans le sport mais aussi dans la vie quotidienne. Parmi les spécialistes interrogés, Anthony Berthou, nutritionniste spécialisé en nutrition sportive proposait son blog sur le sujet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Intelligence Artificielle</title>
      <link>https://ilone.hayek.fr/articles/ia/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 17:07:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ilone.hayek.fr/articles/ia/</guid>
      <description>Pour plus d&amp;rsquo;info sur le sujet vous pouvez aussi écouter mon podcast ici.
L&amp;rsquo;IA ou Intelligence Artificielle est un mot que l&amp;rsquo;on entend de plus en plus au quotidien. Cette notion reste pourtant vague pour la plupart des gens. L&amp;rsquo;IA est ce terme qui revient dans presque chaque film de science-fiction catastrophe mais c&amp;rsquo;est en réalité bien plus que ça. De nombreuses IA sont déjà implémentées dans le monde actuel sans que l&amp;rsquo;on s&amp;rsquo;en rende toujours compte.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
